.\" Man page for catman
.\"
.\" Copyright (C), 1994, 1995, Graeme W. Wilford. (Wilf.)
.\"
.\" Traduzione in Italiano di Bortolozzo Giovanni <borto@pluto.linux.it>
.\" Febbraio 1997
.\" 1° Revisione Marzo 1997
.\" 2° Revisione Agosto 1999
.\" 3^ Revisione e aggionamento Settembre 1999
.\"
.\" You may distribute under the terms of the GNU General Public
.\" License as specified in the file COPYING that comes with the
.\" man-db distribution.
.\"
.\" Sat Dec 10 14:17:29 GMT 1994  Wilf. (G.Wilford@ee.surrey.ac.uk) 
.\" 
.\"" for hilit19
.TH CATMAN 8 "2018-02-09" "2.8.1" "Utility per le Pagine di Manuale"
.SH NOME
catman \- crea o aggiorna le pagine di manuale preformattate
.SH SINTASSI
.B catman 
.RB [\| \-dhV \|] 
.RB [\| \-M 
.IR percorso \|] 
.RI [\| sezione \|]
\&.\|.\|.
.SH DESCRIZIONE
.B catman
è usato per creare un insieme aggiornato di pagine di manuale
preformattate dette anche 
.BR "cat page" .
Le cat page sono generalmente più veloci da visualizzare rispetto alle
pagine di manuale originali, ma richiedono ulteriore spazio per essere
memorizzate. La decisione di supportare le cat page è
dell'amministratore locale, il quale deve fornire anche le directory
adatte per contenerle.

Le opzioni disponibili a 
.B catman
sono le gerarchie delle pagine di manuale e le sezioni da
preformattare. Le gerarchie predefinite sono quelle specificate come
globali nel file di configurazione di man-db e le sezioni predefinite
sono gli elementi separati da `:' nella variabile d'ambiente
.RB $ MANSECT
oppure, se
.RB $ MANSECT
non è definita, un insieme predefinito in fase di compilazione all'interno di
.BR man .
Fornendo a 
.B catman 
un insieme di nomi di sezioni separati da spazi bianchi le due
precedenti liste di sezioni verranno ignorate.

.B catman
fa uso della cache della base di dati
.B index
associata con ognuna delle gerarchie per determinare quali file hanno
bisogno della formattazione. 
.SH OPZIONI
.TP
.B \-d, \-\-debug
Mostra informazioni utili al debug.
.TP
.BI \-M\  percorso ,\ \-\-manpath= percorso
Specifica una lista alternativa di percorsi di ricerca separati da
`:'. Di default, questi sono tutti i percorsi indicati come globali
nel file di configurazione di man-db.
.TP
.B \-h, \-\-help
Mostra un messaggio d'aiuto ed esce.
.TP
.B \-V, \-\-version
Mostra informazioni sulla versione e sull'autore.
.SH VARIABILI D'AMBIENTE
.TP
.B MANSECT
Se
.RB $ MANSECT
è definita, il suo valore è una lista separata da `:' di sezioni ed è
usato per determinare in quali sezioni di manuali fare la ricerca e in
che ordine.
.TP
.B MANPATH
Se
.RB $ MANPATH
è definita, il suo valore è interpretato come una lista di percorsi di
ricerca separati da `:' di gerarchie di pagine di manuale.
.SH FILE
.TP
.I /etc/man_db.conf
File di configurazione di man-db.
.TP
.I /usr/man/index.(bt|db|dir|pag)
Una cache della base di dati globale
.I index
tradizionale.
.TP
.I /var/catman/index.(bt|db|dir|pag)
Una cache della base di dati globale
.I index
alternativa e conforme con FSSTND.
.SH "VEDERE ANCHE"
.BR man (1),
.BR manpath (5), 
.BR mandb (8).
.SH AUTORE
Wilf. (G.Wilford@ee.surrey.ac.uk).
.br
Fabrizio Polacco (fpolacco@debian.org).
.br
Traduzione di Bortolozzo Giovanni (borto@pluto.linux.it)
